信報：大陸改刑法禁攬客 嚇冧澳門濠賭股

中國為打擊大量資金流出參與境外賭博活動，於正進行修改的《刑法》中，擬把境外賭場人員組織、招攬中國公民出境博彩的活動正式入刑（即追究刑責），加大懲罰力度。在博彩監管趨嚴下，澳門賭業人士料內地賭客前往澳門的意欲大減，貴賓廳及高端中場業務恐成「重災區」。澳門博彩業中介人協會會長郭志忠坦言，不排除有部分中小型賭廳或因此結業。

受負面消息拖累，濠賭股表現續疲弱，昨日全線報跌，6隻股份市值單日合共蒸發171億元。其中，貴賓廳及高端中場業務較多的永利澳門（01128）和新濠（00200），均挫超過半成；澳博（00880）與金沙中國（01928）齊跌逾3%；美高梅中國（02282）及銀娛（00027）下滑約1%。至於在柬埔寨及俄羅斯經營賭場的金界（03918）和凱升（00102）分別跌2.8%和1.4%。

打擊澳門貴賓廳中介

中央紀委國家監委網站發文指出，跨境賭博屬於嚴重的違法犯罪行為，導致大批資金外流，損害國家形象及經濟安全。為進一步打擊跨境賭博，《刑法》修正案（十一）草案的二審稿已在周二（13日）提交予全國人大常委會審議，將會進一步加強開設賭場罪的罰則，同時把境外賭場人員組織及招攬中國公民出境賭博增納為罪行。按照現行的《刑法》，若組織國家工作人員及未成年人士參與博彩活動，或組織10人以上赴境外賭博，從中收取回扣及介紹費均屬違法，但未有把招攬行為納入《刑法》中。

券商摩通認為，雖然在中國進行博彩招攬一直被視為非法，但今次清晰地通過修法明文禁止，勢必引起中介人恐慌，進一步打擊澳門貴賓廳的博彩需求。該行建議投資者暫時應靜觀其變，因為行業監管具不確定性，復甦不如預期，市場對博彩股的盈利預測有下行風險。

瑞信表示，這次修例與2010年至2014年期間貴賓廳業務受壓的情況不同，當時中央以打貪為重點，現在則直接打擊博彩活動，其規模、時間及程度均較過往嚴厲。該行估計，今次修法的消息會令賭場大客避開前往澳門及海外，以免被內地當局列入博彩「黑名單」。至於貴賓廳中介人及高端中場的公關會保持低調，盡量減少帶客前往澳門。

事實上，中國不時出招打擊境外博彩活動，早在2016年，曾拘捕18名澳洲皇冠度假酒店集團的員工，指控他們涉嫌非法組織中國居民前往境外賭博。近期則有中國文化和旅遊部在8月底公布，計劃制定跨境賭博旅遊點「黑名單」制度，並對國民前往「黑名單」內的境外城市採取旅遊限制措施。

在澳門經營十六浦娛樂場的實德環球（00487），其副主席馬浩文稱，博企一直知悉不能在國內招攬及推廣生意，惟過去有不少貴賓廳中介人會犯規，相信中央發現涉及博彩的金融風險愈來愈高，故出手整頓。他預期，貴賓廳的監管收緊措施會持續一段時間，中場業務佔澳門賭業的比重有機會進一步增加。

中小型賭廳恐結業

澳門博彩業中介人協會會長郭志忠指出，內地對跨境資金早已加強管制，今次計劃修改賭博犯罪規定，等於在行為上加強監管，必定對內地賭客帶來心理影響。他又解釋，由於未清楚法案內容是否主要針對海外博彩，抑或連澳門也是打擊對象，業界暫保持觀望，中介人不敢在目前敏感時刻與賭客聯繫。

隨着內地進一步監管境外博彩，郭志忠預料澳門貴賓廳業務復甦速度更慢，不排除個別財務實力較弱的中小型賭廳會結業。

我真係恭喜你啊

境外關澳門咩事

境外? 澳門係境外?

老老柒柒，d垃圾報紙佬3%就咪撚攞黎講啦
今年開始7%以下都可以係無原因嘅正常波動

你唔知姐

好似果d on9 game書咁
任天堂出隻信pokemon之後跌1%又可以寫一篇文
心唸做乜鳩

賭股真係笑撚左
封左關半年早排仲破頂

國安法

yes，下年就係 10%

炒，都係炒

澳門同珠海中間係有邊境
澳門唔係「國外」但係「境外」
中共寫呢啲嘢好小心，你班柒碌連登仔未夠班捉中共字蝨

澳門獨立左？

賭衛生百家樂

澳門咁聽話都冇$搵

越聽話越慘

睇黎國家己經開始著手將賭城轉型做金融中心

真係恭喜哂呀

搭馬仔仆街了

台港澳都叫境外

咁班疊碼仔仲可以撈咩？！

應該LA啲賭場仆街鳥

賭股繼續升